А вот и долгожданное видео от нашего бессменного оператора Ильи Рио! Смотрим, подписываемся на наш канал и готовимся к осеннему Кроку! 💪🐊 http://youtu.be/JqT29mS9wTg 
P.S. Следите за новостями, у нас для вас припасен ещё один сюрприз 😉 Вот и закончилась Крокодилиада-41, результаты вывешены, снаряжение убрано, фотографии разобраны, хэштеги расставлены, видео монтируется. 
У всех остались теплые воспоминания о Кроке-41 (и может быть, сувенирка, если вы успели купить), а у победителей еще и призы от наших спонсоров, за которые они сражались, невзирая на грязь, ливень и холод! 💪
Давайте расскажем вам, какие классные у нас спонсоры, ведь ради таких призов (ну и ради 1 места, конечно же) будет желание сражаться и побеждать! 😃
Итак, начнем нашу спонсорскую пятиминутку!
🔺компания NovaTour предоставила нам шикарные, собственного производства рюкзаки всех фасонов и размеров, герморюкзак, складные облегченные стулья (ну правда, наверняка вам надоело сидеть на неудобных бревнах :D), спальники, кошельки и баффки, которые, как мы заметили до этого, всем очень полюбились www.novatour.ru 
🔺Компания Старт-1 любезно предоставила нам очень модные и суперудобные надувные пенки, теперь спины победителей не будут затекать поутру в палатке :D , спальники, необычные спортивные бутылки веселых расцветок, кружки, кошельки, а также скидку 5% на весь товар! ;) www.start1.ru
🔺Магазин СпортМарафон обеспечил участников апельсинами и скидками 20% на весь ассортимент! А победителей – сертификатами на большую сумму! Теперь чемпионы сами выберут себе приз! Также магазин регулярно проводит различные лекции и семинары на актуальные полезные походные темы, предлагаем зайти на сайт и посмотреть расписание) sport-marafon.ru 
🔺Сеть магазинов АльпИндустрия предоставила нам сертификаты на крупные суммы, а также рассказала о Крокодилиаде в своем пресс-релизе и пост-релизе ;) Кстати, у них есть своя горная школа и туры в самые далекие и экстремальные места планеты! alpindustria.ru 
🔺Наш постоянный спонсор компания ПентаСпорт обеспечила победителей суперкомпактной легкой палаткой и одеждой для спорта! (а еще был аукцион) 
🔺Еще один наш постоянный спонсор – компания Russian Slackline благодаря предоставленным слэкам нашла новых фанатов этого классного вида спорта! www.russian-slackline.ru
🔺Компания СинтезБА, производящая и тестирующая серьезное снаряжение для серьезных спортсменов, предоставила нам рюкзаки, поясные сумки, походные косметички и чехлы от дождя на рюкзак! www.vpohod.ru 
🔺Компания Сплав не оставила равнодушными победителей – теперь все необходимое снаряжение для водного этапа и не только они могут приобрести на подаренные сертификаты! Ведь компания Сплав – это качество, уверенность и надежность! www.splav.ru
🔺Интернет-магазин kpoxodu поможет нашим победителям подготовиться к любому путешествию до мелочей благодаря сертификатам! kpoxodu.ru
🔺Также благодарим наших информационных партнеров x-race и wikisport.ru

В общем, магазины ожидает наплыв наших счастливых победителей, а вы, дорогие участники Крокодилиады, теперь знаете, где что можно приобрести на любой вкус 😉
🐊 Найден чёрный полар. Ищет хозяина. Результаты на сайте, наши дорогие участники, гости и просто интересующиеся!
Пройдите по ссылке: http://krokodiliada.ru/node/305
По всем вопросам обращайтесь в комментарии, обсуждения или к организаторам! :) 
Трассы вышли замечательные, конкуренция большая, результыты плотными! 😉
Тренируйтесь и готовьтесь к Крокодилиаде-42! 🐊 Пока тенты и рюкзаки сохнут, машины и ботинки отмываются от грязи, предлагаем подвести итоги такой щедрой на воду и сближающей уютными посиделками под тентом Крокодилиады-41! 🐊

Итак, что же запомнилось нам, организаторам? 

Мы были восхищены стойкостью участников, которые, несмотря на ливень и ураганный ветер днем, смогли дойти до финиша и оценить трассу, которую мы с такой любовью (и немножко ненавистью) ставили для вас! 😤

Вдвойне восхищены теми, кто садился в мокрую байду или каяк и, несмотря на стену дождя, греб из последних сил, придумывал интересные тактики, в попытке собрать все-все ворота! Спасибо болельщикам, которые своими ободряющими криками согревали и нас и участников в эти мокрые несколько часов! 👏

Хотелось бы поблагодарить всех наших спонсоров за отличные призы, а СпортМарафон еще и за личное участие и солнечные апельсинки! 🌞

Спасибо компании ПентаСпорт и Тихону Ермакову за азартный аукцион, отличную одежду и снаряжение по невероятно низким ценам! 💰
Спасибо магазину ИГРОВЕД за предоставленные настольные игры для уютной Игротеки.🎊

Мы, как и всегда, вложили всю душу в Крок-41, и очень рады, что вам понравилась трасса, субботнее веселое Посвящение с сюрпризами, детская площадка с кучей будущих участников и замечательный мост - наша гордость!😌

В ближайшее время мы подготовим и вывесим на сайт результаты. 

Предлагаем делиться своими фотографиями, а также впечатлениями в нашей группе Вконтакте, Фейсбуке, в ЖЖ, в комментариях на сайте, в инстаграмме по хештегу #letskrok, что-то очень-очень многословное и очень-очень личное можно отправить нам на почту ;)

Мы всегда открыты новым идеям и людям в нашей дружной команде!😉 Кусочек солнца за выходные От команды Бамбини "Дэцэбэлы мини" также огромное спасибо организаторам за Крок! Так вышло, что последние пару лет мы пропускали Крок, а тут вернулись и не одни, а с подкреплением в виде полуторагодовалого сына :) Соответственно, и категорию выбрали Бамбини. Спасибо за неё, кстати. Несмотря на результат по времени, соревноваться с бегающими взрослыми Лигеро было бы вряд ли под силу. А так среди своих устроили гонки и конкуренцию :)

Дистанция очень понравилась, хотя и ожидали чуть меньше длину (с учётом небольших косяков в ориентировании, находили 19км). Было полное разнообразие в местности и дорогах - начиная от просёлочных и лесных дорог, продолжая лазанием по холмам (мы не только на нужный залезли :) ), пробиранием по противопожарному рву по вырубке и множеством железки. Для нашей категории это прям шик блеск и красота :) Представляю, как много интересного было у спортивных категорию. Да и вариативность взятия КП понравилась, хотя и мы выбирали в большинстве своём более надёжный длинный путь, но почти на всех КП был шанс срезать и порой хотелось рискнуть. 

Также отдельно отмечу как всегда прекрасное место лагеря и организацию разных общественно-полезных зон - всё было на уровне!
Спасибо, надеемся, что теперь получится участвовать почаще! Спасибо оргам. Дистанция была очень крутая, много вариантов прохождения, интересные места,  если бы еще КП ставили в кружочке - было бы совсем огонь. 

Не надо боятся Че - там хорошо, жаль конкуренция маленькая, и на финиш не все приходят))

И призы хорошие: стул, крутая кофточка (да, она прям подошла), рюкзачок и 3000р в альпиндустрии. Так что, давайте к нам)

Сувенирка - просто потрясающая.

Короч все круто, спасибо. Спасибо, Крок! 🐻
Первый раз не всегда комом 🌳
Видео для человека, который прыгал на байдарке/каяке с мостика 🤘🏼
Организаторы, огромнейший респект за такое мероприятие! 🐘 благодарю за организацию . Учавствовали в с категории . на финише была усталость но и непонятное чувство , что быстро как то закончилось . Очень понравилась идея КП нитки на реке Ева - где был выбор дойти до дороги/трубы и пойти вверх по реке или завернуть где то по ощущениям и идти по бобрятникам вниз по реке . Задание на последний КП и ход его решения до сознания дошли только после финиша - в голове чётко читалось дорога на лагерь/"крок" , но тем не мение на карте была пометка пионер лагерь и всё вполне чётко =)..., организация родника , моста через речку , туалета - молодцы . Так же благодарность спорт марафону - апельсинки супер =).., и всем всем за дружный коллектив =) Погода нам явно благоволит! 😀 Солнышко, тепло, начинается бурная активность в месте проведения Крока ☺ 
И мы объявляем новый конкурс! 🐊 Выкладывайте свои фото с Крока в инстаграм (да, он у нас появился 😅) под хэштегом #letskrok41 и отмечайте нашу страничку @letskrok https://www.instagram.com/letskrok/ 
А мы выберем самые интересные фото, владельцев которых будет ожидать сюрприз 😉 Уже сегодня Крок! 🐊 Тем временем, сообщаем вести с полей! Вчера дождь обошёл Кроко-место стороной, даже выглянуло солнышко 🌞
Сегодня с утра накрапывал небольшой дождик, но при этом тепло и сейчас дождя нет⛅ 
Дорога до места хорошая, её не размоет :)
Запасайтесь хорошим настроением и вперёд! 
P.S. фото сделано вчера ☺ скажите будут ли стоять на маршруте полевые кухни с горячим чаем?  :D Подскажите, пожалуйста, во сколько в субботу старт? У всех участников в одно время или раздельный? Дорогие друзья! 🐊
С радостью рассказываем вам о компаниях, которые помогают сделать Крок более желанным и азартным для участников, а также помогают нам - организаторам. 

🔷 NovaTour 
Снаряжение для туризма, охоты, рыбалки и активного отдыха, созданное специально для российских условий. Нова Тур - одна из самых опытных компаний России на рынке туристического снаряжения. Уже 20 лет они оттачивают совершенство снаряжения, учитывая отзывы клиентов и экспертов. Любая непогода будет вам нипочём :) 
http://www.novatour.ru/ 

🔷 Магазин СТАРТ-1 
Cеть спортивных магазинов специализирующихся на продаже туристического, альпинистского и сноубордического снаряжения, а также зимней и летней одежды. Любишь активный отдых? Тебе сюда! 
http://start1shop.ru/ 

🔷 Спорт-Марафон 
Именно они будут раздавать на финише апельсинки :) 
Туристический магазин в Москве. Отличная одежда и экипировка для горных лыж и сноуборда, а также палатки, спальники, рюкзаки и другие товары для отдыха на природе. Плюс ко всему эти ребята предоставляют специальные условия для турклубов и горнолыжных школ, а ещё у них есть собственное кафе :) Загляните обязательно! 
http://sport-marafon.ru/ 

🔷 HALTI + AlpinePro 
Фирма предлагает полный спектр одежды и аксессуаров для спорта и отдыха: горные лыжи, гольф, беговые лыжи, велосипед, сноуборд, скалолазание и туризм. Если вы готовы на всё ради того, чтобы сыграть в гольф, одновременно съезжая по склону на борде, то эти ребята обеспечат вас всем необходимым! 
http://www.halti.ru/ 

🔷 АльпИндустрия 
Стремительно развивающаяся сеть магазинов туристического снаряжения и экипировки для экстремальных видов спорта. Большинство топ-менеджеров компании - альпинисты и скалолазы, что положительно отражается на качестве снаряжения. Собираетесь провести отпуск в горах? АльпИндустрия поможет сделать это с максимальным комфортом. 
http://www.alpindustria.ru/ 

🔷 СПЛАВ 
Сегодня, благодаря использованию лучших современных материалов и технологий, мощному модельно-конструкторскому бюро и испытательным лабораториям, компания «СПЛАВ» выпускает широкий спектр изделий для туризма, экстремальных видов спорта и отдыха. Эта компания не нуждается в представлении, их прекрасное снаряжение для водных походов известно всем туристам-водникам. 
http://www.splav.ru/ 

🔷 kpohodu 
Магазин туристического снаряжения. Палатки, спальники, рюкзаки, тенты, коврики, термобелье. Всё что нужно для хороших выходных в лесу! 
http://kpoxodu.ru/ 

🔷 Russian Slackline 
Слэклайн – это хождение по стропе (ленте), которое, в силу своей простоты, стремительно набирает популярность. Лента очень легкая и имеет свойство растягиваться независимо от силы натяжения, на ней можно прыгать. Это действительно очень круто. Можете попробовать у нас на Кроке :) 
http://russian-slackline.ru/ 

🔷 Синтез БА 
Компания предлагает рюкзаки, накидки, сумки и прочее снаряжение собственного производства. Продукция проверена в походах 5 и 6 категории сложности. Также подберут снаряжение и те, кто отправляется в свой первый поход. 
http://www.vpohod.ru/ 

🔷 X-Race 
Портал об ориентировании, рогейнах, приключенческих гонках и других outdoor-событиях. Всегда поможет найти занятие на выходные! 
http://x-race.info/ 

Спасибо нашим спонсорам - производителям и дилерам красивой одежды, качественного снаряжения и полезных аксессуаров. 
Без вас Крок не был бы таким ярким! Уважаемые участники и гости нашего Турнира! 🐊
Пока оргкомитет судорожно запихивает каяки, байдарки и генераторы во всевмещающую буханку, хотелось бы заострить Ваше внимание на некоторых очень важных аспектах:
 👇👇👇
1. Мы с вами отправляемся в лес - место обитания клещей, змей и прочих приятностей. Высокие ботинки, головные уборы, кофты с длинным рукавом и штаны - это то, что вам нужно для безопасности. 

2. Лес хвойный – горит отлично. Окопайте костры, держите рядом канистры с водой, дрова храните на достаточном расстоянии. Более подробные правила по разведению костров - в обсуждении Вопрос-ответ в нашем событии ВК. 

3. Мы за чистоту в лесу, поэтому очень просим вас не оставлять мусор, увозить его с собой. Мусорные баки есть в Илькино и в Киржаче. 

4. Берегите, пожалуйста, лес. Не ломайте молодые деревца под место стоянки, не пилите живые деревья под дрова. 

5. Громкая музыка из машин на Кроке запрещена. Все мы хотим сидеть у костра, наслаждаясь звуками природы или петь песни под гитару. 

6. На территории Киржачского района действует роуминг. Позаботьтесь о наличии достаточного количества средств на вашем телефоне, на случай связи с организаторами. 

7. На схеме лагеря указаны основные места для обеспечения быта: места под палатки, лагерь организаторов , старт/финиш, регистрация, родник, мост, пляж, детская площадка и игротека. Мест под лагеря не так уж много - поэтому просьба становиться плотнее. 

8. Не забудьте аптечку.

А мы, тем временем, отправляемся на место, заниматься последними приготовлениями. 

До встречи на Кроке!😉  По прогнозу дожди и не выше 15 днем. Надеюсь там без рек и болот) Дорогие Кроковцы! 🐊
 Уже совсем скоро наступит день Х и все мы встретимся на Кроке! Он объединит как опытных кроковцев, так и наших новичков, которым мы всегда рады!😊 У всех разные роли, но одно весёлое дело! 
Кроковчане, вы подготовили испытания для вновь пришедших?! Ждем ваши задания!
Для тех, кто хочет участвовать, но не нашел себе команду - пишите нам на почту annete.naumova@yandex.ru и мы вас подключим!
Если вы хотите организовать испытание, но идея не пришла, тоже найдем как вам помочь.😉
Описание в обсуждении "ПОСВЯТ" 
http://vk.com/topic-117873621_33783241 Друзья!🐊 Спешим вам сообщить, что в этот раз на Кроке будет организована игротека!🎊
«Диксит», «Dobble», «UNO» - знакомые названия? Вы сможете поиграть в любимые игры, а так же попробовать что-то новое. 

Играть смогут и дети и взрослые! Будут игры и для тех, кто любит и подвигаться и посидеть, и для любителей долго подумать, и для тех, кто любит быстро выигрывать. Будут игры для двоих, а также для больших и громких компаний. И еще очень много всего, но чего мы уже не в силах описать... Приезжайте и пробуйте! 
Игры нам любезно предоставила компания ИГРОВЕД. 😊
http://www.igroved.ru/ 

P.S. а чтобы вас совсем зауютить, будет чай с печеньками и чем-то ещё =) 
ЖДЕМ ВАС! Тем временем наша группа разведчиков практически завершила подготовку и делает все, чтоб трассы вышли интересными и запоминающимися! 🚴
Вашему вниманию - фотоотчет! Терпеливые участники и гости Крокодилиады-41! 
Вот и настало время открыть завесу тайны о месте проведения Турнира! 🎉 С радостью представляем вам красивое и легендарное место вблизи деревни Илькино! Это место самого ПЕРВОГО Крока! 🐊 
Да-да, именно на этом месте давным-давно и было положено начало традиции, которой уже почти 20 лет😊 
Ждём вас с нетерпением! Описание того, как к нам добраться, а также координаты места на нашем сайте в разделе "Где и когда" 👇 
http://krokodiliada.ru/node/301
С уважением, Ваш Оргкомитет! Уважаемые участники! Напоминаем вам, что открыта электронная регистрация на информационном портале X-Race ( http://x-race.info/calendar/67455/request/), она позволит сократить очереди на старте⏰ и избежать ошибок при регистрации📝. Кроме того, прилагаем образец расписки для команд, все участники которых моложе 18 лет1⃣8⃣ и проходят трассу самостоятельно, отдельно от взрослых участников. Образец расписки для тех, чьи родители остаются в лагере или бегут отдельно, также можно будет получить на старте. 
Выбираем категорию и вперед! К победе!! 🏃🚴🚤
Файл RASPISKA_dlya_KROKA.docx
 
Крокодилиада 41 - Московский портал приключенческих гонок X-Race
x-race.info
Крокодилиада 41 - приключенческая гонка - регистрация Дорогие Кроковчане! 
В этом году весенний Крок станет для вас особенным. Большинство из вас, конечно же, знает историю Крока, знает, что все началось с небольшой группы ребят. Но с месяцами, годами, Крок рос, мужал, крепчал и превратился в слёт невероятных размеров. 😎
Нас стало так много, что теперь трудно находить знакомые лица. А мы по прежнему хотим, чтобы наш слёт сохранил атмосферу тепла и уюта, а каждый, кто приезжал, чувствовал бы себя в большой семье. 😊
И теперь о главном! 
Вам, матерые и бывалые Кроковчане и Кроковчата, предстоит в этом году устроить ПОСВЯЩЕНИЕ для вновь прибывших! Для тех, кто еще не знает, что такое ночь после старта и водная трасса, для тех, кто всё еще встречает незнакомые лица на Кроке, для тех, кто еще не познал радость обладания призовой поясной сумкой, для тех, кто открыл глаза в субботу утром и не понял где находится, а так же для тех, кто был разочек или даже два, но ничего не понял. 
Всех этих людей ждет испытательное увеселение , под кодовым названием ПОСВЯТ или Испытание Кроком. 🐊
 
Чтобы у нас с вами все получилось бодро и увлекательно, есть Подсказки и План, с которыми Вы можете познакомиться в обсуждении "ПОСВЯТ" Дорогие друзья, на улице стоит отличная погода, думаем, на Крок будет еще лучше☺ Пока все путешествовали, загорали, копали и жарили шашлыки, мы старались подготовить предстоящий Крок как можно лучше!🐊 Для разогрева выкладываем фотографии с места событий :) И совсем скоро мы раскроем карты!😉 УРА! Вы наконец-то не пересекаетесь с ММБ)  Друзья! В этот теплый весенний день хотим порадовать вас замечательной новостью! 😀 
Крокодилиада-41 состоится 20-22 мая 🎉 
О месте проведения традиционно сообщим за 5 дней до соревнований. 
Мы вовсю начинаем подготовку и с нетерпением ждем встречи с вами!😉 
Следите за актуальной информацией на наших информационных ресурсах: 
http://www.krokodiliada.ru/ 
http://krokodiliada.livejournal.com/ 
http://vk.com/krokodiliada 
http://vk.com/krok_41
https://facebook.com/krokodiliada
http://www.youtube.com/c/letskrok 
Тренируйтесь, готовьте стальных коней и запасайтесь хорошим настроением! 
Ждем! 🐊

Всегда Ваш, Оргкомитет! 